### Datenschutzfreundilche Software für Jedermann /-frau 
Hier werden (empfehlenswerte) Programme / Apps gelistet, welche die Privatsphäre der Nutzer respektieren / verbessern. Dies ist eine subjektive Liste und wird regelmäßig aktualisiert. 

Natürlich sind Mitarbeit sowie Vorschläge erwünscht. 